
753e ΠΛΑΤΩΝΟΣ 
αὐτῶν; ἆρα ἐννοοῦμεν ὡς ταῖς πρῶτον οὕτω καταζευγνυ- 
μέναις πόλεσιν ἀνάγκη μὲν εἶναί τινας, οἵτινες δὲ εἶεν ἂν 
πρὸς πασῶν τῶν ἀρχῶν γεγονότες, οὐκ ἔστιν; δεῖ μὴν ἁμῶς 
5 γέ πως, καὶ ταῦτα οὐ φαύλους ἀλλ’ ὅτι μάλιστα ἄκρους. 
ἀρχὴ γὰρ λέγεται μὲν ἥμισυ παντὸς ἐν ταῖς παροιμίαις 
ἔργου, καὶ τό γε καλῶς ἄρξασθαι πάντες ἐγκωμιάζομεν 
ἑκάστοτε· τὸ δ’ ἔστιν τε, ὡς ἐμοὶ φαίνεται, πλέον ἢ τὸ 
754 ἥμισυ, καὶ οὐδεὶς αὐτὸ καλῶς γενόμενον ἐγκεκωμίακεν 
ἱκανῶς. 
ΚΛ. Ὀρθότατα λέγεις. 
ΑΘ. Μὴ τοίνυν γιγνώσκοντές γε παρῶμεν αὐτὸ ἄρρητον, 
5 μηδὲν διασαφήσαντες ἡμῖν αὐτοῖς τίνα ἔσται τρόπον. ἐγὼ 
μὲν οὖν οὐδαμῶς εὐπορῶ πλήν γε ἑνὸς εἰπεῖν πρὸς τὸ παρὸν 
ἀναγκαίου καὶ συμφέροντος λόγου. 
ΚΛ. τίνος δή; 
ΑΘ. φημὶ ταύτῃ τῇ πόλει, ἢν οἰκίζειν μέλλομεν, οἷον 
10 πατέρα καὶ μητέρα οὐκ εἶναι πλὴν τὴν κατοικίζουσαν αὐτὴν 
b πόλιν, οὐκ ἀγνοῶν ὅτι πολλαὶ τῶν κατοικισθεισῶν διάφοροι 
ταῖς κατοικισάσαις πολλάκις ἔνιαι γεγόνασίν τε καὶ ἔσονται. 
νῦν μὴν ἐν τῷ παρόντι, καθάπερ παῖς, εἰ καί ποτε μέλλει 
διάφορος εἶναι τοῖς γεννήσασιν, ἔν γε τῇ παρούσῃ παιδίας 
5 ἀπορίᾳ στέργει τε καὶ στέργεται ὑπὸ τῶν γεννησάντων, καὶ 
φεύγων ἀεὶ πρὸς τοὺς οἰκείους, ἀναγκαίους μόνους εὑρίσκει 
συμμάχους· ἃ δὴ νῦν φημὶ Κνωσίοις διὰ τὴν ἐπιμέλειαν 
C πρὸς τὴν νέαν πόλιν καὶ τῇ νέᾳ πρὸς Κνωσὸν ὑπάρχειν 
ἑτοίμως γεγονότα. λέγω δή, καθάπερ εἶπον νυνδή,- δὶς γὰρ 
τό γε καλὸν ῥηθὲν οὐδὲν βλάπτει — Κνωσίους δεῖν ἐπιμελη- 
θῆναι πάντων τούτων κοινῇ, προσελομένους τῶν εἰς τὴν 
5 ἀποικίαν ἀφικομένων, τοὺς πρεσβυτάτους τε καὶ ἀρίστους 
β4 πρὸς πασῶν] πρὸ πασῶν Cornarius : προστασῶν ci. Schneider 
a4 γε γρ. O: om. A (in ras.): τε Ο (sed punct. not.) b i κατοι-
κισθεισῶν L (ut vid.) et fecit O2 (εισῶν s. v.) et in marg. a : κατοικίσεων 
Α : κατοικισθέντων fecit Α2 (add. θ et ντ s. v.) b2 κατοικισάσαις 
scr. recc. : κατοικήσασαις A2 (κη s.v.) LO : κατοισασαις Α b4 παιδίας 
scripsi : παιδείας libri c 2 δή L et γρ. Ο : γε Α (in ras.) Ο 
